# Lidar Preprocessing

Модуль создает ноду, которая подписывается на канал с облаком точек, производит фильтрацию и публикует отфильтрованное облако точек.

## Использование

```
mainboard -d apollo/modules/oscar/lidar_preprocessing/dag/lidar_preprocessing.dag
```

Используемый по дефолту конфигурационный файл - [lidar_preprocessing/config/lidar_preprocessing_conf.pb.txt](config/lidar_preprocessing_conf.pb.txt)

## Реализованные фильтры

### Bounding box

Отбрасывает точки, лежащие внутри внутреннего bounding box и вне внешнего bounding box. Координаты точек облака трансформируются в выбранную систему координат (параметр ```frame_id``` в конфиге). Используется для фильтрации точек, принадлежащих ВАТС, или лежащих далеко от ВАТС.


### Intensity passthrough

Фильтрация точек по значению интенсивности, лежащих в заданных пределах. Применяется для устранения точек, повляющихся при плохих погодных условиях.

### Uniform downsampling

Равномерное кратное уменьшение количества точек.